570765
4875
Mình là fan của QCN bắt đầu biết đến và hâm mộ từ quyển Kỳ Án Ánh Trăng (đọc hoài làm bìa sắp xổ đến nơi luôn rồi). Khỏi phải ns cx biết khi bắt đầu đọc series Hồ Sơ Tội Ác mình bị kích thích đến thế nào. Đến giờ mình vẫn nghĩ Hồ Tuyệt Mệnh là quyển đầu tiên nhưng hay nhất (chắc vì mình bị ấn tượng vs nhân vậy Tần Hoài chăng?), đến Tuyết Đoạt Hồn, wow, cx khá bất ngờ. Tơ Đồng Rỏ Máu thì có vẻ dễ đoán hơn bởi vì trn của QCN luôn xoay quanh các nhân vật trong từg tập trn. Vậy còn Tiệc Báo Thù? Thất vọng. Cực kỳ thất vọng.
Ở tập này có 1 số điểm mình xin chỉ ra như sau:
- Thiếu logic và rời rạc trong các chi tiết và mạch truyện. Có thể tưởng tượng ntn, bth các tác phẩm của QCN luôn có chất ma mị - mà đây như là lớp trang điểm lộng lẫy hoàn hảo che đi mọi khuyết điểm trong suy luận của truyện. Thế nhưng trong TBT, yếu tố ma mị đã bị tước bỏ, HOÀN TOÀN, khiến cho cả câu chuyện trở nên trần trụi như một ng bị lột hết quần áo makeup các thứ vậy, những gì còn lại là khuyết điểm, ngắc ngứ. Tiếp đến rời rạc là vì cách tác giả chẻ nhỏ mạch truyện theo ngày, đan xen quá khứ - hiện tại. Ns thật lối viết này rất khó, rất thử thách, mà dù là fan mình cx rất buồn khi phải ns rằng tác giả 'chưa đủ trình độ' để viết mượt mà trơn tru theo lối trần thuật này.
- Nhân vật lu mờ, ko có cá tính: cực nhiều nhân vật, đến mức giống một nồi lẩu thập cẩm... Nhưng mỗi ng đều chung chung, mình ko bị ấn tượng như Tần Hoài hay Mễ Trị Văn. Đến cả Na Lan cx cực kỳ mờ nhạt. Có nhiều đoạn Na Lan đc hỏi 'vì sao cô biết' thì hầu như câu trả lời là 'tôi đoán' (???) điều này là minh chứng rõ ràng cho sự thiếu hụt kiến thức chuyên môn về trinh thám của vợ ck tác giả. Ko còn Na Lan dũng cảm như HTM, ko còn Na Lan kiên định như TĐH, cx ko còn Na Lan thông minh trong TĐRM.
- Ko còn kịch tính, thu hút: như 1 con mọt sách, mình đọc và mình cảm giác kiểu 'ôi dài lê thê đọc bao giờ cho hết?'. Và đó cx là khi mình nhận ra mình thất vọng ghê gớm về quyển sách này...
Mình yêu QCN, mình nhớ Kỳ Án Ánh Trăng... :( thế ms ns để giữ vữg phog độ trog từg tác phẩm thật khó.
À vs cả mình nhớ Tần Hoài. Sau khi xuất hiện hết sức 'có duyên' trong TĐRM vs Hân Nghi thì tạch từ đó đến giờ luôn. Có vẻ như 'ngày mai Tần Hoài xuống tóc' hơi lâu...
Huhuhu. Mà sao chưa có quyển mới thế này???
Quỷ Cổ Nữ ơi, xin 2 ng, hãy quay trở về phong cách kinh dị trinh thám đi huhuhu :(((
2
1740156
2017-04-11 23:01:55
--------------------------
545009
4875
Trinh thám thì sao, trinh thám thì vẫn hay, có nhất thiết phải kinh dị mới là hay đâu, đọc trinh thám còn hack não và làm mình phải động não suy nghĩ từ đó hình thành hói quen suy luận logic nhiều hơn nữa kìa. Kinh dị chỉ là yếu tố tâm linh thực thực ảo ảo thôi, còn trinh thám thì có các cách giải thích thực tế hơn nhiều. Thấy các bạn chê nhiều quá, cũng đâu phải theo chiều hướng tệ. Nói chung dù thế nào thì mình vẫn ủng hộ QCN trong từng tác phẩm, có cuốn này cuốn kia, việc mọi người khen chê thực ra cũng là đứng trên góc nhìn từng ng, tâm lý, tính cách, suy nghĩ và khả năng tiêu hoá nội dung cốt truyện của từng người thôi. Ai theo được và hợp với họ thì bảo hay, ngược lại thì sẽ chê thôi. Nói chung muốn biết tác phẩm ntn thì nên mua mà đọc nếu là fan của QCN, dù có thể đối với bạn ko hay nhưng vẫn có giá trị sưu tầm mà. Chứ mua rồi đừng nên than tiếc tiền hay chê bai này nọ.
Anyway, mình đồng ý là QCN hợp với văn phong ma mị kinh dị trinh thám hơn là trinh thám hẳn, vì hồi xưa đọc Kỳ Án Ánh Trăng với Đau Thương Đến Chết thấy rùng rợn ghê ghê ám ảnh kiểu gì ấy, nhất là đọc ban đêm cứ phải chốc chốc quay ngang quay dọc để nhìn xung quanh và nhìn cửa sổ xem có ai ko :-s lúc đọc cứ nghĩ là do thế lực siêu nhiên gây ra ko à, cuối cùng mới biết tất cả đều do bàn tay con người nhúng vào, nhưng cũng ko hẳn là ko có yếu tố tâm linh nào đó tác động một phần. Có thể tác giả cảm thấy mình muốn đổi mới cách viết cũng như cách xây dựng cốt truyện nên mới dần chuyển hướng lối viết với nội dung đó chứ. Mình thấy cũng ko phải là vấn đề gì ghê gớm hay tiêu cực, phải có tác phẩm này tác phẩm kia thì mới ko gây nhàm chán hoặc bị chê là mô típ cũ lặp đi lặp lại chứ nhỉ. Với lại hai vợ chồng họ cũng đi một quãng đường khá dài rồi, mười mấy năm rồi kể từ tác phẩm đầu tay, nên mình chấp nhận sự thay đổi này :)
4
491187
2017-03-16 17:36:18
--------------------------
525625
4875
Cuộc hành trình mới của Na Lan. Rắc rối cứ đeo bám theo Na Lan mãi. Đúng như lời giới thiệu tập này nói về ân oán thù hận giữ con người với nhau nhiều hơn so với các tập trước.
4
2173026
2017-02-15 14:52:26
--------------------------
524173
4875
Đọc những truyện thế này không phải nó thật sự quá kinh-dị, quá sợ-hãi, quá rùng-rợn, quá ma-mị,....... Mà là nó Ám-Ảnh! Từ Hồ Tuyệt Mệnh, Tuyết Đoạt Hồn cuối cùng là Tiệc Báo Thù. Những cuốn thể loại như thế này khi đóng lại cảm nhận về nó thế nào? Ghê sợ, rùng rợn,... rồi sẽ hết. Nhưng nó vẫn Ám-Ảnh bạn đọc hoài thì nó là cuốn sách hoàn hảo. Bản thân tôi đọc kinh dị rồi nhưng sẽ sợ lúc đó rồi sau đó quên mất đi.

Tiệc báo thù sẽ hướng trinh thám nhiều hơn nên phải xem kĩ rv rồi mua. Truyện không đến nỗi tệ nhưnh thấy các đọc giả vào "than chán chường"   "dù đã xem rv chê rồi nhưng thử mua xem hay k nhưng nó  k hay gì cả" như thêd thì thật đáng buồn!
5
1015868
2017-02-13 01:36:56
--------------------------
516869
4875
Cực kỳ dài dòng lê thế, buồn ngủ, tình tiết không hấp dẫn, không ấn tượng, quá nhiều chi tiết không cần thiết, dông dài. Phí thời gian.
1
2108065
2017-01-31 14:29:15
--------------------------
486714
4875
Mình biết đến Qủy Cổ Nữ khá vô tình, sau đó tìm đọc các tác phẩm của cặp vợ chồng này thấy khá hay.Trước giờ mình rất thích đọc truyện của Quỷ Cổ Nữ. Từ kỳ án ánh trăng, đau thương đến chết, hồ tuyệt mệnh, tuyết đoạt hồn đều rất hay và li kỳ. Nhưng Tiệc báo thù với nội dung truyện làm mình hơi thất vọng, khi đọc thì thấy hơi hẫng . Không còn cảm giác hồi hộp như trước nữa.  Tiệc Báo Thù này thì lại có phần giống truyện trinh thám hơn, tính chất kinh dị không còn. Dù sao thì bìa sách cũng khá là đẹp.
3
1789066
2016-10-16 12:43:06
--------------------------
476491
4875
Mình không biết thứ tự của các quyển trong bộ hồ sơ tội ác nên đọc quyển Hồ tuyệt mệnh xong là đến quyển này vì vậy không thấy yếu tố kinh dị giảm dần nhưng đúng là quyển này không có chất kinh dị, chủ yếu là trinh thám, lập luận nhưng tình tiết cài cắm, đan xen, nhiều tuyến nhân vật, nhiều sự kiện nhưng lại không được giải mạc cùng lúc mà tuần tự, tuy nhiên cũng rối rắm. Thật sự là mình không thích quyển này vì thấy như mất chất của tác giả, mặc dù truyện đọc tương đối ổn nhưng do rắc rối quá nên không nhớ hết được tình tiết. Sách được in chữ to, rõ ràng, ít lỗi sai. Mình sẽ tiếp tục ủng hộ dịch vụ của Tiki.
3
1028782
2016-07-20 21:10:28
--------------------------
476031
4875
Là phan cuồng của Quỷ Cổ Nữ từ thời Đau Thương Đến Chết rồi Kỳ Án Ánh Trăng đến giờ nhưng hình như càng về sau tác giả lại thiên nhiều về trinh thám hơn là kinh dị. Tuyết đoạt hồn, Hồ tuyệt mệnh, Tơ đồng rỏ máu, Tiệc báo thù lần lượt giảm dần yếu tố kinh dị pha nhiều trinh thám. Đến cuốn Tiệc báo thù thì thực sự cảm thấy rối rắm quá, tình tiết chồng chéo đan xen lẫn lộn không thể hiểu nổi. Nếu nói là kinh dị thì chưa đủ tầm mà trinh thám thì còn chưa chặt chẽ. Mình đã không thấy còn hấp dẫn như những cuốn trước nên đọc mãi không xong. Có vẻ Quỷ Cổ Nữ hợp với kinh dị hơn là pha trinh thám.
3
922257
2016-07-18 10:11:00
--------------------------
444201
4875
Được giới thiệu là ứng dụng kiểu viết mới nhằm tăng sự cuốn hút. Nhưng tác giả đã thất bại trong lần thử nghiệm này. Phong cách của Quỷ Cổ Nữ vốn là văn vẻ mượt mà, êm đềm ma mị, chứ không phải thủ pháp trinh thám dồn dập như một số tác giat chuyên dòng trinh thám hình sự. Cách viết mới này đã vô tình phá đi ưu điểm văn phong vốn có. Mạch truyện rời rạc, nếu không nói là bị cắt nát bét. Từ mấy cuốn trước, việc có một bóng đen cứ theo Na Lan bằng chính góc nhìn của cái bóng đó đã gây nên bực bội trong cách dẫn rồi. Có lẽ tác giả nhầm lẫn giữa thủ pháp văn chương và điện ảnh. Câu chuyện chính lại không theo mô típ một án mạnh liên hoàn nhuốm màu bí ẩn như ba cuốn trước. Tóm lại cảm thấy tác giả đang cạn dần ý tưởng và sức viết sa sút.
3
57144
2016-06-07 23:57:44
--------------------------
436657
4875
Mình đã sưu tập đủ bộ những quyển đã xuất bản của Quỷ Cổ Nữ, này là quyển thứ 4 trong series hồ sơ tội ác, mình đặc biệt thích những quyển kinh dị mà nữ là nhân vật chính thức, mọi chuyện đều xoay quanh nhân vật nữ, nữ thuộc dạng quyết đoán thông minh, đặc biệt là không có bánh bèo, Na Lan là nữ chính mình thích chỉ sau Đỗ Xuân Hiểu của bộ lá bài phán quyết, lần này cô lại dính vào một việc không may khi tham dự bữa tiệc, dù đã ráng nói là bình thường nhưng chả hiểu sao vẫn thấy rờn rợn trong người. Mà thôi, hay lắm, tự đọc tự tìm hiểu,
5
936775
2016-05-26 23:56:42
--------------------------
428753
4875
Đó giờ đọc truyện QCN thích nhất là cảm giác rùng rơn, kinh dị và bí hiểm. Có lẽ vì thế mà đọc quyển này minh thấy chán. 
Đây hoàn toàn là một tiểu thuyết trinh thám 'bình thường'. Nó không hấp dẫn, không lôi cuốn người đọc vào câu chuyện như những tác phẩm trước.
Tin vào QCN mua quyển này nhưng thấy có vẻ hơi phí tiền.. bình thương đọc một mạch trong ngày nghỉ đã hết 1 quyển, nhưng cầm quyển này lên là buồn ngủ kinh khủng.
Sau này sẽ xem cần thận nội dung rồi mới mua !

2
123150
2016-05-11 20:40:37
--------------------------
398076
4875
Trước tiên mình xin nhận xét về phần bê ngoài trước, đây là một quyển truyện có khổ giấy khá lớn ( vì vậy các bạn không cần quá bận tâm về lỗi chữ nhỏ làm mỏi mắt nhé). Sách được bọc trong bao bìa ni lông khi được chuyển đến nên còn rất mới, màu giấy có độ sáng rất vừa phải, mình rất thích ở điểm này, bên cạnh đó chất liệu giấy còn rất tốt nữa. Lúc trước mình có đọc Đau thương đến chết cùng series với Tiệc Báo Thù (thực ra chúng không liên quan đến nhau mấy nên các bạn đừng lo về việc phải mua từ các quyển đầu tiên) mình dã thấy rất thích thú, đến Kì Án Ánh Trăng cũng vậy, và mình quyết định mua Tiệc Báo Thù luôn. Nội dung thì khá hay và hấp dẫn, rất xứng đáng với tiếng tăm mà nó có. Mình nghĩ nếu bạn là một fan của thể loại truyện này thì nên có một vài quyển của Quỷ Cổ Nữ ở nhà, đặc biệt là Tiệc báo thù.
4
577001
2016-03-15 19:45:41
--------------------------
395543
4875
Mình biết đến QCN khá vô tình, sau đó tìm đọc các tác phẩm của cặp vợ chồng này thấy khá hay, cuốn hút. Mấy truyện trước đó đọc online thôi. Thấy truyện này khá hào hứng đọc nên mua nhưng đến khi đọc thì thấy hơi hẫng. Cũng Na Lan, vẫn là Ba Du Sinh nhưng sao nó cứ nhạt nhòa thế nào ấy. Những truyện trước mình đọc k rời mắt được như bị hút theo thì truyện này lay lắt mãi mới xong. Hic :(. Nhưng vẫn hóng tập tiếp xem như thế nào. Xem hành văn và ý tưởng mới của tác giả ra sao.
3
886867
2016-03-11 23:52:50
--------------------------
370938
4875
Câu chuyện này của Quỷ Cổ Nữ viết theo cáu trúc mới lạ. Nhưng điều đó và bản thân câu chuyện khiến tôi hơi rối loạn. Tôi không cảm nhận được nhiều sự cuốn hút từ nội dung hay cách dẫn dắt. Tôi có chút tò mò về bí mật thật sự nhưng lại thấy nó không thực sự hấp dãn. Phải nói rằng câu chuyện này đặc một màu trinh thám, không có yếu tố nào khiến tôi sợ hãi cả. Tôi vẫn thích Na Lan thông tuệ, tôi vẫn muốn tìm hiểu về con người bí ẩn theo dõi cô và thân phận thật sự của cô. Tuy nhiên, Quỷ Cổ Nữ có vẻ viết xuống tay rồi.
3
926764
2016-01-18 18:22:18
--------------------------
363510
4875
Nếu đã đọc qua tác phẩm của Quỷ Cổ Nữ thì có thể thấy phong cách của QCN luôn đi theo hướng kể chuyện trên góc nhìn rộng và bắt đầu lấy những điểm bất thường của từng nhân vật làm nổi bật câu chuyện, thu hút người đọc phải tìm hiểu nhân vật này là ai? Tại sao làm vậy? Và từ từ tháo gút tất cả mọi thứ. 
Tất nhiên không thể thiếu Na Lan - Phải nói là đọc mà hình ảnh của Na Lan như hiện trước mắt đầy sống động, thực sống.

Nhưng với quyển này, QCN chuyển hướng viết thành "mốc thời gian" và "nhân vật phụ" quá rối rắm và linh tinh.
Quá nhiều nhân vật phụ và chi tiết thừa thải xuất hiện trong này, nếu họ chỉ làm nền với vài câu thì khá ổn. Nhưng QCN miêu tả từng người, đặt tên từng người như anh bảo vệ tên XXX, cơ bắp, vạm vỡ... Anh chàng XXX để điện thoại trong cặp vì điện thoại thông minh bây giờ quá to, không vừa túi?!?! Quả thật gần 20-30 nhân vật xuất hiện và không ai rõ ràng, sắc nét thì người đọc quả thật bị đuối và quên mất ai là chính, ai là phụ. Cùng với chi tiết thừa thải quá nhiều làm người đọc chỉ muốn lướt cho nhanh.

Cộng thêm viết theo "mốc thời gian" mới lạ, nhưng cách thức chia chương của QCN trong những quyển trước hay hơn. Trong từng chương, người đọc có thể hình dung một hình ảnh ngắn và nhớ điểm đặc sắc trong suốt câu chuyện.

QCN luôn là người viết sắc sảo, cô đọng và từng chữ, từng câu viết ra là "ăn tiền" chỗ đó. Quyển này thì khá thất vọng...
2
9054
2016-01-04 14:16:20
--------------------------
350103
4875
Tôi là fan cuồng của Quỷ Cổ Nữ, từ khi tôi mua kì án ánh trăng xong thí tôi lại rất muốn mua nữa. Nghe nói quyển tiệc báo thù rất hay nên tôi đã đặt mua nó. Không uổng sự kì vọng của tôi, nó rất là hay và đậm chất trinh thám . Tất cả các nhân vật đều dính dáng ít nhiều đến Đại án Tiêu Tương.  Na Lan - nhân vật chính của truyện.Tôi thích nhất là bài thơ ở cuối bìa, rất hay. Tôi rất thích đọc truyện của Quỷ Cổ Nữ, nó mang đậm chất trinh thám. 
4
732110
2015-12-09 21:12:17
--------------------------
339754
4875
Ban đầu đọc bạn sẽ thấy khá đơn giản,không đòi hỏi tư duy nhiều........ càng về sau lại khiến ta chả hiểu chuyện gì đang xảy ra .Nhưng truyện hoàn toàn với kiểu viết kinh dị, ám ảnh  của những tác phẩm trinh thám khác Khi kết thúc truyện ta nhận ra nhiều điều về lòng người và ân oán tình thù trong đời sống....Hãy cố gắng đọc cho đến trang cuối cùng, đừng bỏ dở nếu bạn thấy hơi vòng vèo bạn nhé! Riêng cảm nhân của tôi, tôi thấy tác phẩm này khá hay... nhờ nó mà giờ tôi cũng trở thành một fan của Quỷ Cổ Nữ rồi đấy !! hehehehe...
4
800462
2015-11-18 17:36:50
--------------------------
336550
4875
tập 4 tiệc báo thù có phần rùng rợn hơn tập 3 tơ đồng rỏ máu! những bí mật về na lan đag dần được hé mở tuy nhiên vẫn chưa đoán được kẻ bí mật theo cô là ai. mình rất nghi ngờ ba du sinh vì anh ta đã theo cả 4 tập và rất khả nghỉ nhưng vấn đề vì sao anh ta lại giữ nhân cách tốt trước mọi người thì vẫn là bí ẩn! tập 4 rất hay và mở ra nhiều bí mật. à mà sự biến mất của mễ trị văn vẫn chưa có đáp án! mình thực sự rất mong chờ tập 5!
4
382517
2015-11-12 17:27:56
--------------------------
329274
4875
Thể loại:		Hình sự - Tâm lý 
Bìa:			Đẹp
Chất lượng in, giấy: Giấy tốt, có nhiều chữ in bị mờ
Chất lượng dịch:	Tốt
Nhận xét:		Nội dung xoay quanh chuyện báo thù của nhiều tuyến nhân vật chồng chéo, soắn tít vào nhau, đôi lúc không biết ai là thủ phạm ai là nạn nhân. Nalan, một lần nữa xuất hiện với vai trò nạn nhân và cũng là cố vấn tâm lý cho sở cảnh sát. Quỷ Cổ Nữ chưa có đột phá gì hơn những tác phẩm trước. Do tập trung vào nhân vật chính Nalan, sinh viên tâm lý, nên vai trò của cảnh sát được đề cập hơi mờ nhạt. Thiếu hợp lý.

3
129879
2015-10-31 14:27:20
--------------------------
316912
4875
Trước giờ mình rất thích đọc truyện của Quỷ Cổ Nữ. Mê lắm. nhất là Kỳ án ánh trăng, hâm mộ họ từ ngày đọc tác phẩm đó. Rồi Đau thương đến chết. Những tập đầu của series Hồ tuyệt mệnh, Tuyết đoạt hồn đều rất hay, li kỳ. Thấy Tiệc báo thù được xuất bản thì mình rất hào hứng, nhưng nội dung truyện làm mình hơi thất vọng.  Đọc truyện rất khó hiểu, các chi tiết rối và khiến cho mình chóng mặt... Quỷ Cổ Nữ của những ngày trước đâu rồi!
Dù sao thì bìa sách cũng khá đẹp
3
265104
2015-10-01 23:32:21
--------------------------
312044
4875
Tôi vốn là một fan của tác giả quỷ cổ nữ, đã từng sưu tập kha khá các tác phẩm như Hồ Tuyệt Mệnh, Tuyết Đoạt Hồn, Tơ Đồng Rỏ Máu, Kỳ án ánh trăng. Tuy nhiên, những tác phẩm khác khi đọc thì luôn cảm thấy có gì đó ma mị với cảm giác rờn rợn, đến tác phẩm Tiệc Báo Thù này thì lại có phần giống truyện trinh thám hơn, phải chăng đây là một hướng đi mới để tránh nhàm chán của tác giả. Nếu so sánh thì tôi vẫn thích Kỳ án ánh trăng hơn.
4
144957
2015-09-20 17:25:12
--------------------------
307352
4875
Theo mình đây là một cuốn chỉ tạm ổn giữa hiệp cho series Na Lan. Tiệc báo thù không kinh dị bằng những cuốn trước trong series và cũng kém đi tính ma mị vốn có của Quỷ Cổ Nữ. Phải chăng hai vợ chồng tác giả đang muốn rẽ theo một hướng mới cho toàn bộ series và đây là cuốn mà họ muốn thử nghiệm phản ứng của độc giả. Câu chuyện vẫn rất hấp dẫn và mình rất thích bài vè như lời giới thiệu sách. Mong là Quỷ cổ nữ sẽ làm mới nhưng vẫn giữ được cái chất như những tập đầu trong series là hấp dẫn hơn. Đón chờ tập tiếp theo trong series để xem lần này hai vợ chồng sẽ làm gì tiếp theo đây.
4
53222
2015-09-18 02:21:57
--------------------------
302834
4875
Sau khi đọc Tơ đồng rỏ máu cứ kì vọng vào sự chuyển biến của cuốn này. Quỷ cổ nữ đã chuyển hẳn từ kinh dị trinh thám sang trinh thám rồi thì phải. Lôi viết truyện theo kiểu không gian, thời gian thực sự rất khó đọc. Các tình tiết không còn hấp dẫn  mà lan man quá nhiều. Những tập trước dù có tả nhưng vẫn lôi cuốn, vẫn có hứng đọc chi tiết. Riêng Tiệc báo thù này thì tôi chỉ đọc lấy ý thôi. Cũng vì thế mà việc đoán thủ phạm cũng không dễ. Vì đã đọc những tập trước nên cũng sẽ cố theo đến cùng. Mong rằng tác giả cứ trung thành với lối ma mị trinh thám. Không thực nhưng vẫn còn hấp dẫn hơn lối viết truyện này.
3
717627
2015-09-15 14:51:10
--------------------------
292985
4875
Lại thêm một tác phẩm khác trong seri bảy quyển hồ sơ tội ác của Quỷ Cổ Nữ, tác giả truyện kinh dị trinh thám mà tôi yêu thích. Mặc dù không hay bằng hai tập đầu tiên là Hồ tuyệt mệnh và tuyết đoạt hồn nhưng lại hay hơn tập tơ đồng rỏ máu. Cảm thấy dần dần Quỷ Cổ Nữ viết không còn hay như các seri trước, dần dần mất đi vẻ kinh dị mà thay vào đó là trinh thám nhiều hơn. Điều này làm cho một đứa mê yếu tố kinh dị ma quái như tôi thấy hơi tiếc. Tuy nhiên vẫn theo đến cùng bộ seri này :) 
4
579339
2015-09-07 21:14:48
--------------------------
287276
4875
Khi vừa cầm quyển sách trên tay bìa quyển sách mình nghĩ sẽ được thỏa mãn với các tình tiết kinh dị trong tác phẩm. vì mình là một fan của tiểu thuyết kinh dị. nhưng đây đơn thuần là một tiểu thuyết trinh thám hơn là một tiểu thuyết kinh dị. vì thế quyển sách không lôi cuốn mình mấy. bài thơ ở cuối truyện khá hay, mình thích nhất đoạn này. cuốn sách này dường như vẫn chưa vượt qua được cái bóng của "Kỳ án ánh trăng" - cuốn sách mình cho là hay nhất của Quỷ Cổ Nữ. Sách Tiki chất lượng tốt, bọc sách đẹp. giao hàng đúng thời gian và đóng gói cẩn thận. ủng hộ tiki.
3
720629
2015-09-02 15:33:57
--------------------------
287132
4875
Mình đặt mua quyển này dựa theo review của nhỏ bạn. cá nhân mình thì mình thích cuốn 1, "hồ tuyệt mệnh" hơn, cuốn "tuyết đoạt hồn" thì thấy đọc hơi khó hiểu với nhiều chi tiết dồn dập quá.
Nội dung thì mình chưa xem, nhưng thấy bìa sách thì khá nổi bật, nguyên 1 màu đỏ tượng trưng cho lửa và máu mang màu sắc kinh dị kích thích trí tò mò của người đọc. Khổ giấy khá dài, cá nhân mình thấy đẹp nhưng do mình ko thích màu đỏ nên thấy hơi khó chịu 1 chút xíu. khi nào rãnh, mình sẽ lôi ra nghiền ngẫm cho hết cuốn sách mới được.
3
535393
2015-09-02 12:23:15
--------------------------
286375
4875
Phải nói rằng mình là một fan rất trung thành với Quỷ Cổ Nữ. Cứ mỗi lần ra tập mới trong series Hồ sơ tội ác là mình nằng nặc mua bằng được, thực sự lúc cầm được cuốn sách nóng hổi trong tay, nhất là của cặp tác giả mà mình "phát cuồng" cảm giác thật tuyệt vô cùng tận. Lần đọc này mình cảm nhận thấy rõ ràng tác giả không dẫn dắt một truyền thuyết huyền bí xa xôi bí hiểm nào đó nữa mà trực tiếp kể luôn câu chuyện nhưng ở nhiều thời điểm khác nhau. Mình không hiểu sao nhưng mình cảm thấy hơi rối vì các sự việc xảy ra ở nhiều nơi nhiều thời điểm thật khó hình dung. Nhưng các tình tiết vụ án của Quỷ  Cổ Nữ không lạc đi đâu được. Vẫn rùng rợn như trong "Hồ tuyệt mệnh", cuốn hút như "tuyết đoạt hồn", hay gay cấn như trong "Tơ đồng rỏ máu" nhưng "Tiệc báo thù" vẫn để lại dấu ấn rất riêng mà không hề mất chất.
5
368588
2015-09-01 17:44:16
--------------------------
283726
4875
Tôi thường đọc những sách thể loại kinh tế và tiểu sử của các nhân vật nổi tiếng, đây là lần đầu tiên tôi đọc thể loại này. Từ khi đọc trang bìa tôi cảm giác có gì đó lạ với những cuốn sách trước kia tôi đọc. Rất ấn tượng với bìa sách nhưng tôi nghĩ đây chỉ là một cuốn truyện trinh thám đơn thuần hơn là một cuốn truyện kinh dị.Có lẽ ít đọc thể loại này nên tôi có cảm giác những tình tiết mà tác giả đưa ra lặp đi lặp lại nên đọc không còn cảm giác hứng thú. Cảm ơn tác giả, hi vọng rằng những tác phẩm tiếp theo của tác giả sẽ hay hơn.
4
170262
2015-08-30 10:55:23
--------------------------
282171
4875
Mình là fan cuồng của Quỷ Cổ Nữ, hầu như mình đã đọc và nghe gần hết các tác phẩm của Quỷ Cổ Nữ. Sau khi chuyển từ phong cách viết truyện kinh dị, huyền bí trong Kỳ Án Ánh Trăng hay Đau Thương Đến Chết sang phong cách trinh thám trong Sơ ri Hồ Sơ tội ác thì Tiệc Báo Thù lại là một phá cách trong Sơ ri này. Nếu như trong các tập Hồ Tuyệt Mệnh, Tuyết Đoạt Hồn, Tơ Đồng Rỏ Máu là dẫn mạch truyện đi từ những câu chuyện trong quá khứ đến hiện tại, hầu như xoay quanh Na Lan thì Tiệc Báo Thù lại dẫn dắt mạch truyện theo suy nghĩ từng nhân vật cách trình bày như một quyển hồi ký. Đọc Tiệc Báo Thù bạn sẽ có một cảm giác hoàn toàn mới.
5
415494
2015-08-28 22:53:57
--------------------------
281957
4875
Mình là một fan của Quỷ Cổ Nữ, đã có những tập trước của hai vợ chồng bà. Và cuốn sách này cũng không ngoại lệ. Khi biết IPM xuất bản tiệc báo thù, mình đã không đắn đo đặt sách. Có thể đối với nhiều bạn, tập này không hấp dẫn và thú vị, nhưng cảm giác của mình khi đọc xong cuốn sách cứ như bị tác giả "lừa gạt". Ban đầu đọc sách, khá là hack não vì phải đan xen giữa quá khứ và hiện tại. Đây cũng là phong cách khá mới lạ đối với mình. Mình không thể đặt sách xuống giữa chừng, và phải cố nhớ những tình tiết để không lẫn lộn. Phải đọc đến 2/3 cuốn sách, mình mới đoán đoán được thủ phạm. Cuốn này không mang tính ma mị nhiều, tập trung vào trí tuệ và sự đan xen không gian lẫn thời gian, khá văn minh
4
169599
2015-08-28 20:27:48
--------------------------
265198
4875
Mình hâm mộ Qủy Cổ Nữ từ hồi đọc ''Kỳ án ánh trăng '' những tiệc báo thù đã làm mình khá là thất vọng .Cốt truyện cũng có những tình tiết thông minh ,gây cấn nhưng ''Tiệc Báo Thù ''không thật sự thu hút mình lắm bởi yếu tố kinh dị hình như là quá ít.Tác phẩm chỉ xoay quanh là vụ cháy ở Tiêu Tương hội quán .Tác giả xây dựng hình ảnh Na Lan rất đẹp sắc sảo và thông minh .Tác giả cũng tạo nhiều nút thắt rắc rối ,lắt léo ,khó hiểu làm cho người đọc khó mà biết hung thủ là ai .Cho đến khi đọc những trang cuối cùng mới nghiêm ra ''Thì ra đây là hung thủ''.Thích nhất là bài thơ ở cuối bìa rất hay .
2
563698
2015-08-13 20:17:53
--------------------------
264711
4875
Đây hoàn toàn là một quyển truyện trinh thám đơn thuần. Từ đầu đến cuối đều không có bất cứ yếu tố kinh dị nào, có chăng chỉ là chút huyền bí. Lối kể chuyện dựa trên góc nhìn của nhiều nhân vật khiến cho nhịp truyện có chút chầm chậm không quá dồn dập nhưng cũng khiến cho độc giả rất tò mò. Quả thật là mình khác bất ngờ với cái kết. Hóa ra tất cả đều là bàn tay đạo diễn của Na Lan. Quả thật là sự khôn ngoan đáng nể. Có lẽ tác giả đang dần dạy dỗ Na Lan trưởng thành mạnh mẽ đủ sức để đối phó với nhân vật bí ẩn luôn theo dõi cô từ quyển đầu tiên. Tuy nhiên, vẫn chưa có nút thắt hay bí mật nào được gợi mở ở cuốn này cả.
4
408234
2015-08-13 13:12:12
--------------------------
258401
4875
Khác với ý kiến của nhiều người, không hiểu sao tôi vẫn thích truyện trinh thám Quỷ Cổ Nữ hơn truyện của Lôi Mễ, có lẽ bởi phong cách huyền bí, mơ hồ và ma mị dễ khiến tôi bị cuốn hút hơn. Ở cuốn "Tiệc báo thù" tuy không bằng các phần trước, không có thảm án rùng rợn nhưng vẫn khá hấp dẫn, kịch tính. Vụ án cướp, cháy nổ và chết người ở Tiêu Tương hội quán chứa đựng bao nhiêu uẩn khúc, bí mật, những tình tiết lắt léo khó hiểu (nhất là phân đoạn ghi bút lục của các nhân chứng, cảm thấy rất bí hiểm). Mà phải đến tận những trang cuối cùng mới lộ mặt chủ mưu thực sự. Tôi rất thích đọc truyện trinh thám mà khó đoán được hung thủ. Hóa ra đằng sau vụ trọng án lại là câu chuyện thương tâm. Có điểm duy nhất tôi không ưng lắm là tác giả khắc họa Na Lan như thánh nữ vậy, phán đoán cứ như thần thám. Nhưng nói chung vẫn ưng ý với series này và chờ đợi những tập cuối.
5
6502
2015-08-08 15:15:16
--------------------------
254441
4875
Theo dõi từ khi mới có Kỳ án ánh trăng, nhưng đến cuốn Tiệc báo thù thì câu chuyện chỉ còn là trinh thám, tính chất kinh dị không còn cái này làm mình hơi thất vọng vì yếu tố kinh dị là lý do chính làm mình yêu thích các tác phẩm của Quỹ Cổ Nữ. Nhưng mình vẫn đánh giá cao tập này vì logic của truyện cũng như câu chữ đúng chất Quỹ Cổ Nữ.
Nói chung vẫn sẽ tiếp tục ủng hộ truyện của 2 vợ chồng, mỗi khi đọc như bước vào thế giới bí ẩn với những vụ án li kì đến phút cuối.
4
48807
2015-08-05 11:07:32
--------------------------
251235
4875
Mình đọc đau thương đến chết và kỳ án ánh trăng rồi nhưng bẵng đi một thời gian quên Quỷ cổ nữ.Có lẽ là do mình không đọc những tác phẩm trước nên thấy sự xuất hiện của Na Lan là quá đột ngột.Câu chuyện cũng hơi thiếu liên kết rắc rối khó hiểu hoàn toàn khác với sự phấn khích mà Kỳ án ánh trăng và đau thương đến chết đem lại.Thiếu những tình tiết ma quái khiến mình run cầm cập.Phai đi dấu ấn của Quỷ Cổ nữ.Những nhân vật phụ hơi mờ nhạt khó nhớ tên.Mình chờ đợi những câu chuyện tiếp theo sẽ hay hơn.
5
457454
2015-08-02 16:01:20
--------------------------
250646
4875
Thích tập Tiệc báo thù này chỉ sau Tuyết Đoạt Hồn. Chưa đọc nhiều truyện trinh thám, lần đầu thấy một tập truyện khá dày và nhiều tình tiết nhưng chỉ trong thời gian rất ngắn: ngày vụ cướp và ngày điều tra. Tuy thế nhưng thấy truyện không nhàm chán tí nào, văn phong của vợ chồng Quỷ Cổ Nữ trong tập này khá gãy gọn, rõ ràng, tình tiết đan xen cũng khá hợp lý. Hơi tiếc cho tập này vì vẫn bị cái bóng của Kỳ án ánh trăng và Tuyết đoạt hồn át hết quyển trinh thám thông thường này của vợ chồng nhà văn... 
4
625177
2015-08-02 10:40:27
--------------------------
246492
4875
Lần đầu tiên Quỷ Cổ Nữ làm tôi thấy thất vọng đến thế này, Tiệc báo thù so với những truyện trước đó như kỳ án ánh trăng, tơ đồng rỏ máu, hồ tuyệt mệnh thì  tồi tệ không thể đỡ nổi. Mình không còn nhìn thấy những màn logic và hấp dẫn trước đây, mà chỉ thấy câu chuyện dài dòng với một đống tình tiết không mấy liên quan và chẳng biết tác giả đưa vào truyện nhằm mục đích gì. Truyện thiếu sự kinh dị, thiếu kịch tính, Na Lan thì được buff quá tay trong khi nhiều nhân vật khác lại bị dìm, nhưng vẫn bị hổng rất nhiều.
2
393748
2015-07-29 18:08:44
--------------------------
244254
4875
 Có lẽ seri này nên chấm dứt, tác giả đã quá đuối để phát triển mạch truyện. Mạch truyện lan man, dài dòng không cần thiết, các tình tiết thiếu sự hợp lý. Nhân vật Na Anh chẳng những không cho khán giả thấy được sự thông minh cũng như tài năng, mà chỉ thấy như cái máy phát những ý tưởng của tác giả. Vai trò của cảnh sát, ông Ba Du Sinh thì quá mờ nhạt, các tình tiết liên quan đến ng yêu của ông này chắc là để câu khách cho phần tiếp theo. Tóm lại Quỷ cổ nữ, cứ viết theo phong cách ma quái thì phú hợp hơn là cố ép mình theo phong cách truyện trinh thám.
2
51418
2015-07-28 08:55:04
--------------------------
240270
4875
Đây là cuốn thứ 4 trong seri hô sơ tội ác của Quỷ Cổ Nữ. Truyện vẫn nổi bật lên với sự thông minh và tài trí của nữ nhân vật chính Na Anh. Và quả thật nếu đã phải trải qua những tình huống cận kề cái chết trong 3 tác phẩm trước thì ai cũng sẽ phải thay đổi. Truyện không còn những yếu tố mộng mị, huyền bí như các tác phẩm khác mà đã trở thành 1 chuỗi các sự kiện hợp lý. Càng ngày ta càng cảm nhận thấy rõ cái thế lực đằng sau vẫn luôn theo dõi và sẵn sàng làm hại Na Anh. Nếu so với các tác phẩm trước thì truyện không có nhiều sự kiện đặc biệt mà chỉ xoay quanh vụ việc cháy ở 1 tòa nhà. Tuy nhiên cũng vì vậy mà ta mới thấy được cái hay và cái tài của nhân vật chính. Truyện khá hay và mình vẫn mong chờ các tập tiếp theo
4
39383
2015-07-24 14:32:16
--------------------------
236412
4875
Bản thân mình khi mua sách thường hay muốn mua trọn bộ và bản thân mình cũng vốn thích tác giả Quỷ Cổ Nữ sau Kỳ án ánh trăng nên đã tìm đọc tập 1 của series Hồ sơ tội ác là Hồ Tuyệt Mệnh và cảm thấy khá hài lòng rồi đến những tập tiếp theo cũng thế nhưng có lẽ nếu để ý thì phong độ của tác giả đã trên đà xuống dốc dần theo từng tác phẩm và đến Tiệc báo thù thì thật sự làm bản thân mình thấy khá hụt hẫng và thất vọng. Cách viết không logic, thiếu những tình tiết, tình huống, nút thắt - mở mang yếu tố bất ngờ, hồi hộp. Mình nghĩ lẽ ra tác series này nên kết thúc sớm vì bản thân mình sau khi đọc qua tác phẩm này, thật sự đã không còn muốn đọc tiếp các phần còn lại nữa nhưng vì là một fan của Quỷ Cổ Nữ nên mình sẽ vẫn ủng hộ chị, hi vọng rằng những tác phẩm tiếp theo của tác giả sẽ hay hơn. Bìa sách khá đẹp, giấy in chất lượng tốt. 
3
548542
2015-07-21 19:36:51
--------------------------
232038
4875
Ở phần 4 này, tác giả có vẻ đuối trong cách hành văn. Không còn yếu tố hồi hộp, bất ngờ hay cảm giác đọc hoài không dứt ra được như những gì 3 phần trước mang lại.
Cách viết dài dòng, rườm rà, thiếu logic. Tình tiết lặp đi lặp lại nên đọc không còn cảm giác hứng thú. Hơi thất vọng so với mong đợi của mình về cuốn này. Tuy nhiên, mình vẫn sẽ tiếp tục ủng hộ những tập tiếp theo. Mong là những phần sau, tác giả sẽ giữ vững phong độ, phát huy tính ma mị vốn là ưu điểm trong văn phong của Quỷ Cổ Nữ.
3
46582
2015-07-18 15:42:53
--------------------------
224051
4875
Mình thích Quỷ Cổ Nữ từ hồi đọc Kỳ án ánh trăng với Hồ tuyệt mệnh, nhưng sang đến Tiệc báo thù thì không thể nào khen nổi, cảm thấy tấc giả bị xuống tay nhiều quá. Tập này vừa rườm rà lan man lại thiếu đi sự logic vốn có trong các tác phẩm của Quỷ Cổ Nữ. Tình tiết truyện cứ lặp đi lặp lại mà gần như không có tác dụng gì cho việc điều tra, đọc truyện nhưng không còn cảm giác hồi hộp đến nín thở như những tác phẩm ngày xưa, đọc xong thì chẳng đọng lại điều gì.
3
630600
2015-07-08 01:55:18
--------------------------
209895
4875
Là một fan ruột của Quỷ Cổ Nữ nói chung và Hồ tuyệt mệnh nói riêng, tôi phải nói thật là khá thất vọng với cuốn sách này, nó không còn giữ được chất ma mị đầy quyến rũ, không khiến người ta rùng mình nổi gia ốc như những truyện trước kia nữa. Chất trinh thám vẫn còn, chất kinh dị gần như là mất, và cho dù đã theo dõi những tôi vẫn không cảm nhận được sự hồi hộp như trước. Tình tiết trong truyện rời rạc, chẳng liên kết mấy. Tập này được mỗi cái bìa đẹp, còn nội dung thì nản quá.
2
449880
2015-06-18 13:14:55
--------------------------
200890
4875
Mình là một fan cuồng của Quỷ Cổ Nữ, đã sưu tập đủ bộ từ Kỳ án ánh trăng, Đau thương đến chết cho đến series Hồ sơ tội ác này. Nhưng cuốn sách thật sự khiến mình thất vọng. Mình không thấy chất ma mị, lôi cuốn, hấp dẫn trong cách viết của tác giả nữa. Câu chuyện cứ lặp đi lặp lại, rắc rối mà chẳng hé lộ được gì nhiều cho vụ án. Mình biết tác giả muốn thể hiện theo cách nhìn đa chiều từ nhiều nhân vật nhưng không thành công lắm. Mình hi vọng ở những cuốn cuối của series vậy.
3
26595
2015-05-26 09:43:07
--------------------------
191548
4875
Đọc xong Tiệc Báo Thù mấy nay nhưng vì nản truyện quá mà không viết, hôm nay lễ không có chuyện gì làm, buồn chán lẫn lộn nên viết cảm nhận chơi.
Nội dung truyện thì không có gì đặc biệt. Các tình tiết vụ án thì khá là dài dòng, lê thê, có một vấn đề mà cứ kể đi kể lại vòng lòng. Tôi biết ý của tác giả là dựa vào lời kể của từng người khác nhau để kể về cùng một sự việc, để từ đó đối chứng qua lại, rút ra sự khác biệt. Nhưng thật sự mà nói, Quỷ Cổ Nữ có hướng như vậy nhưng thể hiện không thành công. Chẳng đối chứng được bao nhiêu, tình tiết hé mở thì rãi rác không liên kết chặt chẽ. Kiểu như quăng ra vậy đó, cuối cùng chốt lại, muốn chốt kiểu nào có kiểu đó. Mà tức nhất một nổi là, trinh  thám thì nên gợi mở rồi cho thời gian để đọc giả suy luận tìm hung thủ. Đằng này, câu đố vừa được Quỷ Cổ Nữ đưa ra, trong vòng 1 nốt nhạc, Quỷ Cổ Nữ không cần đọc giả suy đoán gì hết, tự hỏi tự trả lời luôn. Nhiều lúc đọc mà ức chế kinh khủng, nhưng lỡ mua rồi, lỡ đọc rồi nên cố đi cho hết. Bây giờ đang rất là do dự vì bộ hồ sơ tội ác này nghe đồn tới 7 quyển, mà bây giờ đã mua 4 quyển rồi, không biết có nên tiếp tục dõi bước theo người đẹp Na Lan nữa không đây? Tại vì thấy càng ngày càng tệ.
3
180185
2015-05-02 01:34:12
--------------------------
185356
4875
So với cuốn Kỳ án ánh trăng hay Hồ Tuyệt Mệnh thì cuốn này có phần gây thất vọng khi không còn cái không khí hồi hộp đáng sợ nữa, đồng thời truyện được viết khá dài dòng. Còn nếu nói về mặt trinh thám thì Tiệc báo thù không có được sự Logic mà một tác phẩm trinh thám cần có. Nhưng dù sao thì truyện vẫn gây được cảm giác tò mò và phần bìa sách được thiết kế khá đẹp. Nếu là một người hâm mộ Quỷ Cổ Nữ và muốn có một tác phẩm đọc giải trí đêm khuya thì đây là một tác phẩm cũng xứng đáng để bạn sở hữu.
3
316903
2015-04-19 11:15:43
--------------------------
182531
4875
Mình theo dõi Quỷ Cổ Nữ từ Kỳ án ánh trăng, Hồ tuyệt mệnh, Tuyết đoạt hồn... nên đã rất kết văn phong cùng sự hiểu biết của tác giả và rất chờ đợi cuốn Tiệc báo thù được xuất bản.... Tuy nhiên, sau khi đọc xong mình cảm thấy tác phẩm mất đi cái ma mị vốn có trong các tác phẩm của Quỷ Cổ Nữ, tình tiết có phần rườm rà, cách giải quyết vấn đề không được Logic lắm, làm mình thấy khá hụt hẫng. Tuy vậy, vẫn mong chờ tác phẩm tiếp theo... Hy vọng sẽ ko làm mình thất vọng...
3
580955
2015-04-14 12:16:07
--------------------------
182506
4875
Quỷ cổ nữ là cặp tác gia mà tôi rất thích. Từng đọc từ Kì án ánh trăng, đau thương đến chết 2 tập, nỗi đau đom đóm. Sau đó là seri này, tuyết đoạt hồn, hồ tuyệt mệnh, tiệc báo thù, tơ đồng rõ máu,...
Chất trinh thám nghẹt thờ luôn là tiêu chí đặc sắc của Quỷ cổ nữ, và chất ấy vẫn giữ được ở tập truyện này.
Mình chỉ hơi thất vọng vì không còn sự hồi hộp quá nhiều qua mỗi tập truyện, nhưng là fan nên ra cuốn nào mình cũng mua.
Mình hơi tiếc là lúc chuyển phát, cuốn tiệc báo thù của mình bị méo ở gáy sách. Điều đó làm mình buồn vài ngày!
3
384581
2015-04-14 11:34:42
--------------------------
182194
4875
Mình không hẳn là một fan của Quỷ cổ nữ, tuy nhiên ấn tượng bởi tác phẩm Kỳ án ánh trăng nên mình luôn đón đọc các tác phẩm của QCN. Ngoài Kì án ánh trăng thì các tác phẩm khác như Tơ đồng rỏ máu, Hồ tuyệt mệnh.. cũng không mấy ấn tượng với mình. Vì chủ yếu tác giả chỉ xây dựng ra một không gian mang màu sắc huyền ảo (tuy kết thúc luôn có lời giải thích hơp lý) là chính, không thực tế, chính vi thế mà kém phần hấp dẫn.
Tuy nhiên tác phẩm này không giống vậy, tuy vẫn chưa xuất sắc bằng Kì án ánh trăng nhưng mình cho rằng đây cũng là một tác phẩm hay. Tình tiết thực tế, lôi cuốn. Lôi cuốn ở đây không phải vì nó gay cấn, giật gân hay ma mị như trong các tác phẩm trước. Lôi cuốn ở đây là bởi những câu hỏi thôi thúc người đọc tìm ra sự thật. Có nhiều người cho rằng truyện nhạt ở những khúc đầu, tuy nhiên với những ai yêu trinh thám thì sẽ thấy, đó không nhạt mà là những điều tất yếu để tạo ra những câu hỏi, những khúc mắc cần có lời giải đáp. 
Điểm trừ của truyện là có những tình tiết hơi thiếu logic, và quá đề cao nhân vật Na Lan, tạo ra sự yếu kém của những nhân vật khác nhưng lại không hợp lý. 
Tóm lại đây là một tác phẩm hay so với những tác phẩm khác trong Series Hồ sơ tội ác của Quỷ Cổ Nữ.
4
21591
2015-04-13 14:48:27
--------------------------
173561
4875
Tôi rất thích đọc truyện của Quỷ Cổ Nữ vì các tình tiết thường gay cấn, hấp dẫn ngay từ những trang đầu tiên, đã đọc là không dứt ra được.
Tuy nhiên, Tiệc báo thù tôi đọc 1 tuần mới xong, vì tính tiết rắc rối, nhiều tuyến nhân vật nhưng không có tính thu hút. Do đã từng đọc Kỳ án ánh trăng, Tơ đồng rỏ mãu, tuyết đoạt hồn nên đọc 50 trang đầu tuy chưa thấy hay nhưng tôi vẫn cố đọc vì luôn tin tưởng rằng truyện của Quỷ cổ nữ kiểu gì phần sau cũng tuyệt. Nhưng đọc mãi đọc mãi chả thấy gì. Truyện hơn 200 trang thì phải đọc đến trang thứ 100 mới bắt đầu cảm thấy được. Nhưng đọc hết thì không đọng lại ấn tượng gì cả.
Truyện được quảng cáo là cách viết mới đột phá, nhưng tôi thích cách viết như cũ hơn.
2
302734
2015-03-26 14:08:33
--------------------------
167892
4875
Cảm thấy đánh giá của mấy bạn trên Tiki rất tốt, toàn 5 sao và cũng sẵn là fan của QCN nên mình không thể không mua cuốn này về đọc. Là cuốn mới trong series Hồ sơ tội ác nhưng mình thấy nó không được như mong muốn của mình. Mình đã quen với QCN của những ám ảnh kinh dị, rùng rợn và ma quái. Cuốn sách này căn bản là một cuốn trinh thám chứ không hề kinh dị như những tập trước mình đã đọc. Mình khá là thất vọng. Cảm giác đọc xong câu chuyện về Đại án Tiêu Tương mà không có lần nào thót tim chột dạ, mọi thứ cứ từ từ, từ từ giống như lột bắp ngô vậy. Mỗi lớp lột ra lại hé lộ một được bắp non hay già, vàng đậm hay nhạt, kiểu vậy đó. Nhưng cơ bản ai cũng biết đó là cái bắp ngô, nên bên trong không thể là cái gì khác. Tiệc báo thù cũng vậy. Rõ ràng sẽ có ẩn khuất và độ trong sạch của các nhân vật tất nhiên có vấn đề. Và nó có vấn đề thật, như cách mình nghĩ, một "bà trùm" đứng sau thật nhưng chẳng có mấy kịch tính. 
Bản thân mình không ấn tượng gì với tác phẩm này, nhưng sẽ vẫn mua tập tiếp theo. Mình muốn chờ xem rốt cuộc thì tác giả này sẽ phát triển lối văn của mình như thế nào, và trí tưởng tượng của họ rốt cuộc thì cũng dừng lại ở đâu.
2
94727
2015-03-15 16:01:53
--------------------------
165916
4875
Thật sự là quyển truyện này đã làm cho mình nhiều ám ảnh sau khi đọc xong nó. Bao trùm toàn bộ câu chuyện là màu sắc u ám, ảm đạm và chất chứa đầy những suy nghĩ trả thù. Câu từ trong truyện tạo cho mình một cảm giác rùng rợn nhưng không kém phần gay cấn. Dù vậy, với lối viết mạch lạc, chặt chẽ nó vẫn tạo cảm giác thích thú và hồi hộp khi đọc. Không những thế chi tiết câu chuyện còn ám ảnh vào trong giấc ngủ của mình và làm cho mình đặt ra rất nhiều câu hỏi xoay quanh các sự việc .Đây quả là một quyển truyện trinh thám hay nhất của Quỷ Cổ Nữ mà mình từng đọc.
5
548013
2015-03-11 15:11:53
--------------------------
164155
4875
Qua mỗi tập truyện của Quỷ Cổ Nữ đều mang đến cho mình sự rùng rợn hồi hộp đến nghẹt thở. Những vụ án từ đời trước vấn đeo bám trong suy nghĩ trả thù của thế hệ sau!
Càng ngày càng nhiều cái chết hiện ra, càng ngày bức màng bí mật càng hé lộ. Có thể nói rằng Tiệc Báo Thù là tập truyện xuất sắc nhất cảu Quỷ Cổ Nữ bởi màu sắc u ám và không gian rùng rợn mà nó tạo ra!
Điểm hay của Tiệc Báo Thù là câu chuyện được kể đan xen qua nhiều lời kể của nhiều nhân vật, có sự liên kết chặt chẽ giữa quá khứ với thực tại nên mạch truyện tuy có rối nhưng thực tế lại vô cùng logic và mạch lạc!
Yếu tố trinh thám của truyện được khai thác tốt: đoạn đầu đặt ra vô số câu hỏi và tình tiết để mình suy đoán và nửa sau là cách tháo mở những nút thắt mà phần đầu tạo ra! Cách giải thích theo mình thấy là hợp lý và có phần sáng tạo nữa, nhiều tình huống mình thật sự khâm phục với óc suy luận của Quỷ Cổ Nữ :)
Một quyển sách trinh thám hay và đáng đọc!
5
303773
2015-03-06 22:34:32
--------------------------
158738
4875
Về nội dung, là một fan của Quỷ Cổ Nữ thì tuyệt đối không nên bỏ qua Tiệc Báo Thù. Nửa đầu truyện được viết rất tốt với hiệu ứng Rashomon, khiến người đọc không thể đặt sách xuống cũng như không ngừng suy đoán và đặt câu hỏi. Đoạn nửa sau gỡ rối rất bất ngờ, tất cả các nhân vật đều dính dáng ít nhiều đến Đại án Tiêu Tương. Về Na Lan - nhân vật chính của series - tập này mình vừa thích lại vừa không thích cô. Thích là vì trong tập này cô đã có những chuyển biến tâm lí rõ rệt và hồi đáp của cô với tình cảm của Ba Du Sinh nhưng mình không thích cách cô hợp tác với những người khác để giết Lương Tiểu Đồng, bỏ qua cho tội ác của Đới Thế Vĩnh. 
Về hình thức, IPM đã làm rất tốt khâu biên tập, giấy đẹp, lỗi chính tả hầu như không có. Mong chờ tập 5 để khám phá thận phận của Kim Thạc, bí mật của Na Lan cũng như bí mật về cái chết của cha cô ^^
5
468326
2015-02-13 20:04:11
--------------------------
